{"question":"Какое мясо используется для супа харчо?","answers":["Свинина","Баранина","Говядина","Курятина"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Какое из этих блюд относится к украинской кухне?","answers":["Клецки","Галушки","Манты","Пельмени"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какая часть гвоздичного дерева после сушки становится пряностью?","answers":["Листья","Кора","Бутоны","Корни"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Каких улиток употребляют в пищу?","answers":["Садовые","Древесные","Каменотесы","Виноградные"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Без какой крупы не сваришь гурьевской каши?","answers":["Пшено","Манка","Гречка","Рис"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Нанесение неглубоких надрезов на поверхность куска мяса, с целью размягчения?","answers":["Карбование","Панировка","Фламбирование","Бланширование"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Что добавляют в воду, чтобы яйца во время кипения не потрескались?","answers":["Перец","Соль","Масло","Спирт"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Что из перечисленного не является бутербродом?","answers":["Тартинки","Сэндвичи","Канапе","Тарталетки"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Какой алкогольный продукт делают из яблок?","answers":["Сакэ","Брэнди","Кальвадос","Сидр"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Засахаренная фруктовая долька?","answers":["Мармелад","Цукат","Курага","Урюк"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Желирующим веществом для киселей является:","answers":["пищевой желатин;","картофельный крахмал;","пшеничная мука;","манная крупа."], "rightAnswer":"б"}
{"question":"В каком виде кофе не должно быть молока?","answers":["Американо","Айриш","Капучино","Латте"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Какой из этих видов перца самый острый?","answers":["Хабанеро","Халапеньо","Чили","Болгарский"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Для приготовления какого блюда используется тесто Фило?","answers":["Манника","Блинов","Пряников","Пахлавы"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Какая из этих трав обычно используется для приготовления соуса песто?","answers":["Мята","Тимьян","Базилик","Кориандр"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Какого блюда не существует? ","answers":["Чак-чак","Кус-кус","Рахат-Лукум","Тук-Тук"], "rightAnswer":")"}
{"question":"Знаете ли вы основной ингредиент салата капрезе?","answers":["Паста","Оливки","Кукуруза","Сыр моцарелла"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Как называются дырки в швейцарском сыре? ","answers":["Кратеры","Глазки","Отверстия","Кружки"], "rightAnswer":")"}
{"question":"Паэлья - национальное блюдо...","answers":["Бразилии","Италии","Испании","Португалии"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Главным ингредиентом соуса гуакамоле является","answers":["Авокадо","Лайм","Манго","Лимон"], "rightAnswer":"а"}
